[上連登 好認真] 皮膚科醫生請內進

是咁的, 朋友背肩位無意間發現兩粒墨
google 過同皮膚癌d 墨有d 類似
求意見

醫生一定會去睇, 但係未睇醫生前想知多少少 同埋打定個底去見醫生

認真mode 得閒幫手推post 唔該

Melanoma symptoms

Often melanoma has no symptoms, however, the first sign is generally a change in an existing mole or the appearance of a new spot. These changes can include:

colour – a mole may change in colour or have different colour shades or become blotchy
size – a mole may appear to get bigger
shape – a mole may have in irregular border or may increase in height
elevation – the mole may develop a raised area
itching or bleeding.

Superficial spreading melanoma is the most common type, representing 70% of all melanoma . This melanoma has the radial growth pattern before dermal invasion occurs. The first sign is the appearance of a flat macule or slightly raised discolored plaque that has irregular borders and is somewhat geometrical in form. The color varies, with areas of tan, brown, black, red, blue, or white. These lesions can arise in an older nevus. The melanoma can be seen almost anywhere on the body, but is most likely to occur on the trunk in men, the legs in women, and the upper back in both. Most melanomas found in the young are of the superficial spreading type

Dysplastic nevi, also called atypical moles, can mimic melanoma. When an atypical nevus is suspicious for melanoma, perform a full-thickness biopsy or a broad scoop shave for histology. Only the less-suspicious dysplastic nevi should be followed with photography or serial exams

Pigmented basal cell carcinomas (BCCs) may resemble a melanoma. However, the pigment in the BCC is often scattered throughout the lesion, and it has other features of a BCC, such as a pearly appearance with a rolled border. Dermoscopy can be very helpful as a pigmented BCC has a number of specific dermoscopic structures to look for.

For ABCDE

Sensitivity of each criterion: A 57%, B 57%, C 65%, D 90%, E 84%; specificity of each criterion: A 72%, B 71%, C 59%, D 63%, E 90%

Dermatoscopy in routine practice

too long 唔得閒自己睇